蘇波榮可能要收皮了

【現況更新】續約、搬遷、或收皮？

轉眼間，蘇波榮在油麻地渡過了三年多，租約即將屆滿。相信大家都知道舖位對出空地現正進行多舊餘升降機工程，所以基本上可以放桌椅的空間大大減少。蘇波榮左邊一個空置舖位最近減價後終於租出；右邊的舖位因業主不肯減租所以退租了。同時，我們的業主要求加租，一開價加2,000(上次2015年換業主簽新約，租金由11,000加租至13,000，兩年過去，2017年將加租至15,000)。聽起來好似平均每日加租約一百而已，每人食飯夾多十蚊八蚊都可以負擔到啦……

加租加港鐵車費、電費、水費，每次農歷新年前後出街喫飯不忘留意茶餐C加了幾多蚊。通漲，業主要加租，營運成本增加，然後轉嫁給消費者。正常丫。咦蘇波榮是自由定價的呀，加唔加價不是我們決定喎。地產霸權的遊戲裏我們(包括來吃飯的你)，係咪都注定是輸家？

唔想硬食、但又未脫離到哩個遊戲；好想繼續，是因為在這裡曾認識過想法相近的你。不過，即使續約都不禁會想︰兩年之後又點呢？覺得這合作社有意思，想長遠地做下去的想法亦驅使我們考慮另覓一個「可持續」的空間。但另闢新地方所需的開支，對每月沒甚營餘的小小廚房來說自是十分龐大！詳細請閱蘇波榮財政報告。

考慮續約、或搬遷、或收皮的過程中，我們好想知道喜歡這裡的空間、氣氛、食物，或支持這些想法的人，你地有咩諗法？建議？會否有人身份是業主，可以讓我們一直做落去而不用只掛心每個月交唔交到租呢？或是見過、聽過其他例子，可讓我們參考，一齊再找到新的可能？

前路風急且大浪，謹此向諸位闡明一下現況。有咩好路數好業主好舖歡迎留言或PM醒下我地，未來動向亦會在此page持續更新。
多謝關心！

Ok

油麻地平價素食餐廳

間野咁難食仲要人籌旗幫你做生意

抵撚死啦成班道友

同意

初初開真係OK都成日幫襯
而家坐又唔舒服野又難食態度又閪
自己繼續攬住呢種態度做生意喇

人地揸撚住小店同自由定價既光環架
就算幾閪都要科水 對抗地產霸權

正業煮好D野都未做到, 去搞埋哂D無聊文青野搵水魚比錢